{\em On effectuera cette construction sur une feuille non quadrillée}
\begin{myenumerate}
\item
  \begin{enumerate}
  \item Construis un carré $ABCD$ de 6~cm de côté. Quel est son
    périmètre ?
  \item Place le point $I$ sur le segment $[AB]$ tel que
    $AI=2$~cm. Place le point $J$ sur le segment $[CD]$ tel que $CJ=2$~cm.
  \item Construis le symétrique du carré $ABCD$ par rapport à la
    droite $(IJ)$.
  \end{enumerate}
\item \begin{enumerate}
  \item Construis un rectangle $ABCD$ avec $AB=6$~cm et
    $AD=5$~cm. Quel est son périmètre ?
  \item Place le point $I$ sur le segment $[AB]$ tel que
    $AI=2$~cm. Place le point $J$ sur le segment $[AD]$ tel que $AJ=3$~cm.
  \item Construis le symétrique du rectangle $ABCD$ par rapport à la
    droite $(IJ)$.
  \end{enumerate}
\end{myenumerate}
